CIA局長﹕最大安全挑戰來自中國

CIA局長﹕最大安全挑戰來自中國

【明報專訊】美國中情局（CIA）局長蓬佩奧昨在1月上任後的首次受訪中說，長遠來看，對美國最大的安全挑戰來自中國，而非俄羅斯。另外，美國海軍太平洋艦隊司令斯威夫特上將表示，若美國總統特朗普下令向中國發動核攻擊，他將會執行命令。

蓬佩奧（Mike Pompeo，圖）接受「華盛頓自由燈塔」網（Washington Free Beacon）訪問時表示，中國、俄羅斯和伊朗都將在未來對美國造成重大問題，但擁有良好經濟和軍事實力不斷增強的中國是更大的威脅，「中長期來看，中國有能力成為美國最大的對手」。

蓬佩奧又說，中國大舉收購美國科技企業，「如果你仔細觀察，他們或許要麼試圖竊取我們的東西，要麼確保可以打敗我們，而且通常是兩者兼有之」。

軍方﹕倘總統下令 會對華核攻擊

另據美聯社報道，斯威夫特（Scott Swift）27日出席澳洲國立大學一個安全會議時，被問到若特朗普下令向中國發動核攻擊，會否執行，他稱「答案是肯定的」。事後，太平洋艦隊發言人布朗（Charlie Brown）為事件降溫，稱斯威夫特只想表達文人政府控制軍隊的原則，即軍隊要服從總統，形容該問題是「荒謬的假設」。

Charlie Brown from peanut?

要來了